%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[10pt]{standalone}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}   
    
\usepackage{etoolbox}                  

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

%%%
%
% La série statistique de 15 marques de jus est
%
% 3,0-3,2 : 2
% 3,2-3,4 : 3
% 3,4-3,6 : 6
% 3,6-3,8 : 3
% 3,8-4,0 : 1
%
%%%

%%% patch pour modifier la taille du symbole de discontinuité de l'axe des x
\makeatletter
\patchcmd{\pgfplots@drawaxis@lines@preparediscont@for}{\def\discontstyle{decoration={ticks,segment length=4pt, amplitude=8pt}}}{\def\discontstyle{decoration={ticks,segment length=3pt, amplitude=4pt}}}{}{}
\makeatother

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
	axis lines=middle, 
	y axis line style={->},
	x axis line style={->},
	axis x discontinuity=parallel,
	xmin=2.9,
	xmax=4.1,
	xtick distance=0.2,
%	minor x tick num=1,
    ymin=0,
    ymax=6.5,
    ytick distance=2,
    minor y tick num = 1,
    xlabel={\textbf{pH}},
	xlabel near ticks,
	ylabel={\textbf{Nombre de marques}},
	ylabel near ticks,
    area style,
    set layers = axis on top,
    width=8cm,
    height=7cm
    ]

%xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},

\addplot+[ybar interval, mark=no, draw=black, fill=blue!40] plot coordinates { (3.0,2) (3.2,3) (3.4,6) (3.6,3) (3.8,1) (4.0,0) };

\foreach \x / \y in {3.0/2, 3.2/3, 3.4/6, 3.6/3, 3.8/1}{%
\edef\temp{\noexpand\node[above] at (\x + 0.1,\y) {\y};}
\temp
}

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document} 